由2020年開始，AI 人工智能將正式接管中國大陸

中國社會信用評分系統，將於2020年全面實施

中國及港澳台明星的社會責任評分

迷思討論:
1 奶共會高分？
睇到唔少低分明星都奶共，所以你奶共，唔一定高分。真正決定權唔在中共上，而係在AI 手上。奶共要俾ai detect到你奶共先有用。

2 要求中國公開計分方法
我估佢用左大量的AI去計算，如人工神經網路算法，循環神經網絡算法，模糊（fuzzy）算法，基因搜尋算法，進化搜尋，同一系列深度學習(deep learning)及強化學習(reinforcement learning)的算法等，所以連開發商都未必知具體點計算。所以中共和國家係無辦法交代到俾你。

唯一係叫佢open source，但open source 會被it and programming底好的人take advantage和愚弄個system，同埋有些計法好敏感好具爭議，所以估計中共唔會咁做 。

3 做善事會高分
未必，ai detect唔到你做善事的話，會拎低分。比 ai detect到，先會高分。

information retrieval + neural network，都唔係咁恐怖啫

On9標題 聖上殺人放火都唔會扣分拉，咪又係聖上話事

恐怖在佢拿一個未進化到成熟的科技黎玩14億人
學術研究就好

即係在dev牆試到有大量的bugs
唔理3721, 無視大量bugs的存在
照上uat
Uat testing時候, user已反映大量問題和錯誤
政府無視大量問題和錯誤的存在
照上production

Production仲要唔係幾萬人用，而係十幾億人用
仲要係影響每個人的前途和生活

本身個人種智能低
容易d俾AI取代真係唔奇

SEO佬都chok到點升Google ranking啦, 唔一定要open source

應該會照扣左分，然後上大人下旨叫班developer私底下做adjustment

所以某程度上支國其實幾先進，唔係佢哋叻，而係有咩新嘢就即抄即用，雖然唔會用喺好嘅方面

香港相反就非常落後，個個諗住唔變唔錯嘅心態

類似咁
在高官list = 分數 ＊ 10, and minimum 80分

We need appropriate technology, not high technology

上到去大陸，你真係發現佢地的 products and services 好多都比香港先進好多。幸唔幸福另計，不過在香港做樓奴都一樣慘。

但有諗過嗰邊人工低，入到 BAT 都好辛苦吓，如果唔係一早上咗去做，仲會幫老電寫爛 code

所以，想試下俾ai管治的，可以考慮搬入大灣區。

同埋要普通話好，仲要識一堆大陸的術語。

不過見中國政府好多官網都唔係responsive web design
好多都仲係得desktop 版

佢哋啲政府網好似啲俾千幾蚊人仔 fork 出嚟嘅物體

2018年10月失信名單
有
禁止乘火車名單
禁止坐飛機名單

有了評分標準

自然人信用信息評價標準.doc - 信用绥芬河

祝二次文革 殺左十億支那畜生

似乎冇想象中咁強勁的ai

節錄部分扣分標準（參考綏芬河市的版本）
製造噪音，扣5分
欠交或遲交信用卡，扣10分
亂拋垃圾，扣10分
有欠稅記錄，扣20分
有違約記錄，扣20分
有參與傳銷記錄，扣30分
提供虛假文件，扣50分
有超計劃生育記錄，扣50分
有參加邪教記錄，扣100分
利用互聯網發佈或傳播不良信息，扣50分
衝擊法庭，侮辱或威嚇證人或執法人員者，扣100分
偽造或毀滅證據，扣50分
被省政府誡勉談話，扣50分

本年內有捐血記錄，加5分
本年內有做十次義工記錄，加5分
本年內救死扶傷，好人好事，加5分
舉報違法事項，加10分
舉報違法事項，有重大貢獻，加20分
長期堅持照顧無血緣關係老人，加20分
有重大立功，見義勇為，加30分
捐錢1000蚊，加5分
捐錢10000蚊，加10分
損錢100000蚊，加20分
捐錢500000以上，加50分
你的丈夫或妻子或父母，完成遺體捐贈，加100分
受國家級表彰，加100分
受省政府表彰，加50分
招商引致工商業投資達到一千萬以上，加50分

參加邪教記錄扣的分，同嚴重罪行差唔多
超生的，扣的分，同製造虛假文件一樣
在網上撒播不良信息，扣的分，同製造虛假文件一樣

利用互聯網發佈或傳播不良信息，扣50分

我国征信系统已为9.7亿自然人建信用档案
来源： 信用中国

10月18日，央行举办征信行业发展情况通报会。记者从会上了解到，我国国家金融信用信息基础数据库目前已成为世界上收录人数最多、数据规模最大、覆盖范围最广的数据库。

覆盖全社会的征信系统已初步建立

央行当天披露的数据显示，截至今年8月末，我国金融信用信息基础数据库累计收录信贷信息33亿多条、公共信息65亿多条，为2542万户企业和其他组织、9.7亿自然人建立统一的信用档案；接入各类法人放贷机构3900多家，日均查询企业信用报告29万余次、个人信用报告477万余次。

据了解，该数据库在促进我国信贷市场健康发展、促进金融服务实体经济、推进金融普惠、防范系统性金融风险、推动社会信用体系建设和经济高质量发展等方面发挥了不可替代的作用。据央行征信局局长万存知介绍，首先，从覆盖范围来看，全社会的征信系统已初步建立。同时，央行征信中心纳入信息已经覆盖了所有银行，未来还将进一步向保险、证券等领域扩展。其次，从信息量分析，我国征信系统蕴含信息量堪称全球最多。

近年来，互联网金融的风险表现形式愈发复杂多样，对征信产品和服务需求显得更为迫切。据了解，为防范化解P2P网贷平台风险、对恶意逃废债失信人进行制裁，首批P2P网贷机构借款人恶意逃废债名单已纳入征信系统。在此基础上，央行还将加强互联网信用体系建设，推动小贷公司、网贷机构全面接入征信系统，实现彼此间信息共享和风险联动预警，快速识别和有效化解潜在金融风险。

“市场+政府”双轮驱动模式成效凸显

据了解，近年来央行一方面通过对征信中心信息、业务的完善、升级初步建立起了覆盖全社会的征信系统；另一方面，再辅以“市场之手”，通过“市场+政府”双轮驱动的模式，逐渐形成了国家金融信用信息基础数据库与市场化征信机构错位发展、功能互补的市场格局。

然而，现阶段征信中心系统仍不够完善，诸多游离于传统金融机构之外的个人、企业征信数据亟待补充；政府部门之间割裂的数据孤岛亦亟需打破。针对上述问题，行业专家指出，仅靠央行一己之力远远不够，还需发挥市场之手和部际联动的力量。

以百信征信为例，2018年1月，央行向百行征信发放了个人征信牌照，首家市场化个人征信机构正式诞生。

截至目前，百行征信已与241家机构签署信用信息共享合作协议，涵盖网络借贷信息中介机构（P2P)、网络小额贷款公司、消费金融公司、汽车金融公司、融资租赁公司、民营银行、助贷机构、金融科技公司等，并于10月12日与部分机构正式开始系统接入测试工作。预计百行征信今年年底可向市场提供个人征信服务。

“为打破政府各部门之间的信息壁垒，进一步实现信息共享，央行和国家发改委做了大量的工作。”万存知表示，目前各部门信息化程度不同，并且按照国家现有法律法规，一些部门尚不能完全实现信息共享。为此，各部门之间仍在进一步协调、努力，相信未来各部信息共享这一目标可以实现。

继续加大征信信息主体权益保护力度

此外，记者从会上了解到，央行正研究和规划对数据服务商的规范管理，以应对互联网发展热潮带来的个人信息滥采、滥用问题，促进信息的合理流动和商业化应用，保护个人信息安全。

征信信息安全是征信业的生命线，也是监管部门面临的重大政治责任和社会责任。此次会议指出，要持之以恒抓好征信信息安全工作，牢牢守住不发生征信信息泄露的风险底线。据了解，人民银行通过出台制度文件、召集专题会议强调部署，层层落实确保征信信息安全的主体责任。

会议指出，目前，确保征信信息安全意识已在征信监管部门、征信机构和金融机构深入人心。但征信信息安全形势依然严峻复杂，恶意竞争、倒卖征信数据等市场乱象依然存在，对社会公众的信息权益依然构成极大威胁。

据了解，下一步，人民银行将正本清源，开正门、堵邪门，抓好分类管控。一是对于依法取得征信资质的征信市场活动，要坚持高标准、严监管，切实创造信息安全的良好环境。二是对于没有依法取得征信资质的市场活动，包括打着征信旗号的大数据风控公司，要依法严格管制。三是对于违法倒卖征信信息的机构和个人，要动用行政力量、司法力量，依法坚决进行打击。万存知指出，将继续加大征信信息主体权益保护力度，提升人民群众的获得感、幸福感和安全感。